7.27之前，入嚟一齊度掂佢，上環依單手尾長，隨時引爆

原居民一件，對大眾嚟講元朗事件好大，對我更加大啦。如果大家跟得貼，都知國家輿論機器在何君堯領導下，開始染指鄉事勢力範圍，依個星期頻頻發放Whatsapp吹風放好多假新聞，所以我一直都忙於做中間人，拆解依家有這個狀態。劉後主今日講明有人放假消息激化矛盾，亦都證明我推論無錯。

主戰場固然離唔開「大肚婆」「林卓廷先撩者賤」「飛天南有無比人掟磚」「燒村拆祠堂」同埋悶到抽筋既外國勢力論，對任何人嚟講都好易拆。

但芸芸訊息之中，即使7.21當晚我在港島發夢，我都從來唔知發生過，後知後覺咗：就係貨van司機事件

依單嘢睇好似可以冷處理，但串連埋屯元天公海有人被cap圖要去雞地拆車，加上何妖祖墳被扑，已經令唔單止鄉紳，連一般唔理事的鄉豬都極為敏感。

由於當晚戰線拉得好長，義士一時唔為意中間trap咗啲車好合理，但路過的司機未必會理解，保持克制理解包容，用放行比十字車一樣的心態，令人覺得示威者重視佢搵食既意願，互相尊重先可以爭取到支持同體諒（唔確認係仆街藍絲之前都要保持質素）。

搵食依點其實同班鄉事好似，佢地都只係想繼續響元朗fing同埋happy，先至有今日自衛同埋守村界既呼籲。

翻嚟正題，睇翻東方事主受訪講法，以及朋友在連登對事主的形容，

我認識藍色貨van 司機，有啲野想講

所謂橋唔怕舊，最緊要受，最簡單：

用翻稅務大樓道歉果招 ，不過搵個代理做，未諗到搵邊個好。

記住佢就算再港豬，都經朋友認咗衰仔。大家何必少一個支持之餘，仲要留咁大壇拆唔到既武器比建制無限loop？最緊要既，係佢真係無撐政府，行事唔可以完全失去正當性，不然連手足都會開始互相懷疑。至於財物損失，要諗清楚點做，唔好比人錯覺抗支金係用嚟做賠償而壯膽去扑更多野。

仲有一點我最想一齊諗一齊做好既，就係點樣去用好大家既肢體語言。

戰場上面瞬息萬變，除非fact checking十級重要之外，肢體語言亦都係唔可以睇輕。雖然發得夢多既手足一定識手語，對人去遮鏡頭的動作都有默契，會容許到有啲侵略性既動作。不過一般市民根本唔知大家做緊乜，當晚最唔理想就係在玻璃前高舉雪糕筒，發夢見到遮車cam，現實以為扑玻璃，真係差好遠。做每個動作前，諗清楚，諗清楚，諗清楚。

本人唔算超級和理非，但如果元朗萬一真係發生同類型不必要衝突，兩件事加埋會成為文宣組點都無得拆的perfect storm。 我已經決定咗當日會第一次上前排，在村民同衝衝子之間做調停，想像唔到當日大家會用咩方法，一定要克制啊，無NONO無衡突我們仲威啦

推

推

無謂的敵人就唔建立

但邊個鄉黑衝出黎搞事我地一定同你搞到底

打到深夜都要出，就係希望聽朝大家見到，真係關注下

假消息唔係最難拆，最難拆係假消息當中撈一件真消息

冷處理唔係最佳方法，拆依單嘢唔等於割蓆啊

鄧重申，白衫人絕對不代表他們。對於「光復元朗」行動，他認為大家絕對有自由進行，但指真正為香港好的遊行人士，不會如此愚蠢，對圍村人士做出破壞行為，「我哋去遊行，係要林鄭撤回有五大訴求，千祈唔好自己都做咗啲違法行為。」他呼籲，村內的是村民私人財物，不論是不是古蹟，都不應該破壞，亦叮嚀大家在行動當日要「Be water」，「能進亦能退，唔好將自己變成一潭死水！」而他知悉警方不批出不反對通知書後，只表示十分無奈：「無言！」

唔洗比click共媒01 ：